微波爐同wifi係唔係用緊同一個frequency?

點樣2.4Ghz X ray法？

好似係你啱 sorry
啲網站用 “microwave”呢個term 代替 “radio wave”
我都奇怪點解真嘅 microwave frequency 點解咁低

我理解錯咗

如果係嘅話，我哋咪會叮熟左

wifi用0.1W
微波爐就差不多1000W

所以理論上用10000部router集中射落自己度係有機會

幾驚你意思係wavelength以外原來仲有第二樣野分wave種類

我唔記得係frequency 定 wavelength

越高freq wavelength 咪越短

係喎
我連v=fλ都唔記得咗

唔係成日用既野唔記得好正常

多謝指點

WiFi能量集中係特定頻率，微波爐分散好多

開微波爐時會wifi 即刻勁慢， 所以應該係

講起微波爐，聽過話有個宇宙研究所成日收到啲不明訊號，以為係外星人

但之後發現啲訊號成日喺食飯時間出現⋯⋯

原來「外星人」就喺廚房

可能外星人真係定時食飯時間發訊號呢

其實係外星人提你地食飯